\textbf{Ejemplo 4}\\
	Hallar el monto del siguiente flujo de caja que renta una tasa del 15\% periódica año vencido. \\
	\\
	%imagen 5
	\begin{center}
		\includegraphics[height=4.5cm]{6_Capitulo/img/ejemplos/6_6.pdf}
	\end{center}
	
	\textbf{Solución:}
	
		%La tabla ira centrada
	\begin{center}
		\renewcommand{\arraystretch}{1.4}% Margenes de las celdas
		%Creación de la cuadricula de 3 columnas
		\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
			%Creamos una linea horizontal
			\hline
			%Definimos el color de la primera fila
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERIODO FOCAL %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}  \\ \hline
			\multicolumn{3}{|c|}{$pf:8 \textit{ pav}$} \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
			%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
			%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
			\hline
			\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios} & 
			\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} & 
			\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas} \\
			\hline
			$\hspace{1.5cm}R= 500{.}000COP\hspace{1.5cm}$ & $\hspace{1.5cm}i=15\%\textit{pav}\hspace{1.5cm}$ & $VF= ? COP $ \\
			$L= -100{.}000COP$ & $n1=8\textit{pav}$ &  \\
			\hline
			
			%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
			%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
			
			
			%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
			%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
			%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
			%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
			%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
			\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.4]{6_Capitulo/ejemplos/4/Capitulo6Ejemplo4.pdf} }
			
			\\ \hline
			%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
			%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
			
			%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
			%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
			%%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
			
			\multicolumn{3}{|c|}{$VF=R(\frac{(1+i)^{n}-1}{i})+\frac{L}{i}[\frac{(1+i)^{n}-1}{i}-n] \hspace{0.4 cm} \textit{Valor final de gradiente aritmético}$} \\ \hline
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
			\multicolumn{3}{|c|}{$VF=  500{.}000COP(\frac{(1+0.15)^{8}-1}{0.15})+\frac{-  100{.}000COP}{0.15}[\frac{(1+0.15)^{8}-1}{0.15}-8]\hspace{0.4 cm}\textit{Ecuación de equivalencia}$} \\
			\multicolumn{3}{|c|}{$VF=  3{.}045{.}000 \textit{  COP }$} \\ \hline
			
			
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
			%%%%%% INICIO RESPUESTA
			\rowcolor[HTML]{FFB183}
			%%%%%%%%%%INICIO TITULO
			\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN TITULO
			%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
			\multicolumn{3}{|c|}{{$\textit{El monto o valor final del flujo de caja es  3{.}045.000  COP }$}}
			\\ \hline
			%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
			%%%%%% FIN RESPUESTA
		\end{longtable}
		%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
		%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
	\end{center}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
